---
layout: post
title:  "unieapV5多文件上传"
date:   2018-04-16  +0800
categories: jekyll update
tags: JS
excerpt: 对于unieapV5的文件上传默认只是单文件上传，如果想要多文件上传，那么就要自己修改
---
#### 对于unieapV5的文件上传默认只是单文件上传，如果想要多文件上传，那么就要自己修改
#### FileInput控件未提供multiple属性的设置，在源码中添加属性也无效，所以需要使用js为控件添加此属性
#### page_load()方法
        //为控件添加mutile属性
        $("#"+unieap.getRealId("fileInput1")).attr("multiple","multiple");
        //获取多文件上传时每个文件的值
        $("#"+unieap.getRealId("fileInput1")).change(function () {
        	var length=this.files.length;
        	for(var i=0;i<length;i++ ){
        		alert(this.files[i].name);
        	}
        });


#### FileInput需要放在form中，并且enctype="multipart/form-data"。(这些不用我多说什么)
#### 提交按钮调用后端接口。(这些也不用我多说)
        var dc=new unieap.ds.DataCenter();
        dc.addHeaderAttribute("formId", "form1");
        view.processor.updateFile(dc);


#### 后端BPO中的代码(这个也不用我多说什么)
        @Override
      	@POST
      	@Consumes(MediaType.MULTIPART_FORM_DATA)
      	@Path("/uploadFile")
      	public void updateFile(@Context HttpServletRequest request) {
      		boolean isMultipart = ServletFileUpload.isMultipartContent(request);
      		if(isMultipart){
      			FileItemFactory factory=new DiskFileItemFactory();
      			ServletFileUpload upload=new ServletFileUpload(factory);
      			upload.setHeaderEncoding("UTF-8");
      			List<FileItem> list=null;
      			try {
      				list=upload.parseRequest(request);
      				for(FileItem file:list){
      					if(file.isFormField()){
                    //普通表单值
                    System.out.println(file.getString());
                    //TODO
      					}else{
      						String fileName=file.getName();
      						System.out.println(fileName);
                  InputStream input = file.getInputStream();
                  //TODO进行一些文件上传操作
      					}
      				}
      			} catch (FileUploadException e) {
      				// TODO Auto-generated catch block
      				e.printStackTrace();
      			}
      		}
      	}
